聯合國大會》法國總統馬克宏轟新疆人權：要求國際派團前往調查

〔即時新聞／綜合報導〕中共當局對新疆維吾爾族人迫害，受到國際上廣泛的重視，法國總統馬克宏繼日前當面向中共外長王毅表達關切之外，昨天舉行的聯合國75周年一般性辯論大會上，要求派出國際調查團前往新疆展開調查。

《法廣》報導，這是法國總統首次在聯合國大會上針對中國維吾爾人權問題發言，也意味着歐洲對中國人權問題的態度愈來愈清晰和不甘示弱。

報導指出，馬克宏表示，每當西方領袖或西方團體向中方提出人權問題時，中方總是以「不能幹涉內部事務」予以拒絕，但是，聯合國憲章中明確寫明尊重人權，各成員國都已簽署及承諾遵守，考量到國際社會的關切，應在聯合國主導下，派出一個國際代表團前往新疆，實地了解當地維吾爾少數民族的生存處境。

馬克宏並表示，這場疫情強化歐盟之間的團結及整合。

中共之前都叫外國去新疆睇
所以其實調查團都係做個樣

仲調咩查, 直接聯軍派兵接管新疆好過,垃圾歐豬

成日答唔到就話have you been to China , have you been to xinjiang
依家去啦唔好縮沙呀

好型